美國「加州一分為三」公投 遭加州法院駁回

〔編譯茅毅／綜合報導〕針對把美國加州分割為3個州的公投提案，加州最高法院18日以正當性有「重大疑問」和存在「潛在損害」為由，予以駁回。意即11月美國期中選舉時，加州將不會舉行這項備受爭議、將加州一分為三的公民投票。

這項名為「第9號提案（Proposition 9）」的提案，又被稱為「3個加州（Cal 3）」提案，尋求把目前的加州分為「加州（California）」、「北加州（Northern California）」與「南加州（Southern California）」，均擁有近1300萬人口。6月時已跨越要求舉行公投所需的連署人數門檻，經美國國會認可，原定11月6日交付公投。

一家矽谷新創公司的資本家德萊普（Timothy Draper）等支持者主張，提案將促成「更有效率的教育制度、更合情理的稅務和更可靠的道路」。對於加州最高法院這項無異議通過的決定，德萊普感到失望，指稱「數千萬選民將喪失做此決定的機會」。